武漢中招女釋囚直搗北京 闖過重重檢疫關卡 驚動中央調查

武漢中招女釋囚直搗北京
闖過重重檢疫關卡 驚動中央調查

【肺炎大爆發】

武漢自上月23日封城以來，嚴防人員出入。但一名武漢女子監獄的釋囚黃婦與家人卻能突破重重關卡，驅車至千里外的北京；黃婦在武漢已發燒，抵京後確診武漢肺炎，令自顧不暇的北京再添一宗病例。事件驚動官方，中央政法委、北京及湖北分別成立專案組調查。內媒報道，家屬辯稱要是知道黃婦受感染，不會接她離開，又質疑獄方隱瞞黃女病情，卻無說明為何赴京途中暢通無阻。

相關新聞：與染疫姪女同席 周融入隔離營

60歲的黃婦原為湖北宣恩縣水利局的財務官員，因貪污罪被判囚十年，一直在武漢女子監獄服刑。其所在的武漢女子監獄，正是全中國少數爆發疫症的監獄，湖北衞健委起初隱瞞監獄疫情，至本月21日才被迫承認該監獄共有230人確診。本月18日，東窗事發前，黃婦出獄；據北京市疾控中心的通報，她出獄當天開始連續五日間斷發燒，咽喉亦有不適。黃婦當時或已遭受感染。

黃婦接受檢查期間，兩名家屬也被相關部門接走。互聯網

北京新怡家園住了不少達官貴人，事件曝光後已實行封閉式管理。互聯網

武漢女子監獄曾爆集體感染，230人中招。

服刑監獄曾爆集體感染

「正常情況下監獄不是應該對每個人進行檢測，然後該求助醫療機構嗎？」黃婦家屬向內媒表示，出獄當天，他們接到監獄通知，但獄方並未提黃婦發燒一事，直言「我們被欺瞞了」。另有知情人士稱：「（監獄人士）一直讓我們把人接走，但是他瞞報了監獄情況，我不知道我們接回來這多大的危險。」惟家屬及知情人士均無解釋他們何以通關抵京。

本月21日，在湖北衞健委公佈監獄疫情當日，黃婦上午由家屬接載離開武漢，翌日凌晨時分抵京。武漢距離北京1,000多公里，沿途至少經過河南、河北省，高速公路有重重檢疫關卡，已有發燒症狀的黃婦竟可順利過關。據內媒報道，黃婦翌日凌晨2時許回到北京東城區的新怡家園，這也是京城不少達官貴人所住的屋苑；同日晚上8時被送至隔離營觀察，24日正式確診，現已被轉移至市級定點醫院隔離治療。其間，黃婦與三名家屬有密切接觸。

家屬接載 赴京時已現病徵

黃婦突破檢疫關卡一事顯示出防疫的嚴重漏洞，引起中央高度重視。中共中央政法委日前批准，由司法部牽頭，會同中央政法委、最高檢、公安部組成聯合調查組，赴湖北武漢女子監獄調查事件，規格不亞於本月21日監獄爆發疫情時所成立的調查組。北京近日只有零星增加確診病例，甚至無新增，惟昨天一次過增加了十宗，加上這宗離奇的案件，無疑觸動了中央官員的神經。北京政府及湖北政府也因而不敢怠慢，分別成立專責小組調查事件是否涉及違法違紀。

翻查報道，武漢雖自1月23日起封城，但獲批文的釋囚仍可離市回鄉，且已有先例。《深圳新聞網》本月2月11日報道，原籍深圳的湖北省沙洋漢津監獄釋囚，在當局的協調下返回深圳，抵埗後接受14日醫學隔離觀察。

《人民法院報》也報道，2月13日，三名非武漢籍釋囚在法院協調下獲得「出入武漢通行證明」，並由政府機構派員接回家鄉。惟上述幾例均由官方安排，而非如黃婦般由家屬接載，直奔家門，當中內情仍有待當局調查。

財新網/《新京報》

北京狗咁怕死啊北京獨立吖笨

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

13億thx

60歲的黃婦原為湖北宣恩縣水利局的財務官員，因貪污罪被判囚十年

有俾過路費咪過到囉，人地有晒經驗啦

手足

勇士後門入帝宮

正評不解釋

啲人估又係有背景

根本係戰略任務

擺明有仇口啦，坐咗咁耐

手足來的

洗咩封城
家居隔離咪得
唔封城香港大把隱形病人經深圳輸入北京